\specialsection{Заключение}

В результате работы были выполнены следующие задачи:

\begin{enumerate}[label=\textbullet]
    \item Были рассмотрены существующие примеры игр с процедурной генерацией оружия, отмечены плюсы и минусы их систем.
    \item Был проведён анализ популярных методов нейроэволюции и выбран наиболее оптимальный для решения поставленной задачи.
    \item Разработана система для процедурной генерации игрового оружия, которая полностью соответствует поставленным требованиям.
    \item Были найдены игровые ассеты и разработаны две простые мобильные 2D игры, показывающие применимость системы.
    \item Разработана сцена демонстрации оружия с визуализацией выводов нейронной сети в виде силового поля.
\end{enumerate}


\pagebreak

% Библиография в cpsconf стиле
% Аргумент {1} ниже включает переопределенный стиль с выравниванием слева
\begin{thebibliography}{1}

    \bibitem{s1} Kenneth O. Stanley, Risto Miikkulainen. \flqq Evolving Neural Networks through Augmenting Topologies\frqq. 2002. Available: \url{https://nn.cs.utexas.edu/downloads/papers/stanley.ec02.pdf}

    \bibitem{s2} Erin Hastings, Ratan Guha, and Kenneth O. Stanley. \flqq NEAT Particles: Design, Representation, and Animation of Particle System Effects\frqq. 2007. Available: \url{http://eplex.cs.ucf.edu/papers/hastings_cig07.pdf}

    \bibitem{s3} Erin J. Hastings, Ratan K. Guha, and Kenneth O. Stanley. \flqq Interactive Evolution of Particle Systems for Computer Graphics and Animation\frqq. 2009. Available: \url{http://eplex.cs.ucf.edu/papers/hastings_ieeetec09.pdf}

    \bibitem{s4} Vincent Hoekstra. \flqq An overview of neuroevolution techniques\frqq. 2011. Available: \url{https://vu-business-analytics.github.io/internship-office/papers/paper-hoekstra_v.pdf}

    \bibitem{s5} Andrew James Turner. \flqq Evolving Artificial Neural Networks using Cartesian Genetic Programming\frqq. 2015. Available: \url{https://www.semanticscholar.org/paper/Evolving-Artificial-Neural-Networks-using-Cartesian-Turner/ea5f439626194f325b7bca75559a9f12de84aac7}

    \bibitem{s6} Kate Compton. \flqq Generative Methods\frqq. 2020. Available: \url{https://www.semanticscholar.org/paper/Generative-Methods-Compton/98e4c29106a79e6c83f7c3bbe3d42d42fdf965e9}

    \bibitem{s7} Репозиторий. Available: \url{https://github.com/AlexanderMenkeev/WeaponAsset}

    \bibitem{s8} SharpNEAT. Available: \url{https://github.com/colgreen/sharpneat}

    \bibitem{s9} WebGL Demo. Available: \url{https://tizfold.itch.io/neat-bullets}

    \bibitem{s10} IMGUI. Available: \url{https://docs.unity3d.com/Manual/GUIScriptingGuide.html}

    \bibitem{s11} Kate Compton. \flqq So you want to build a generator\frqq. Available: \url{https://galaxykate0.tumblr.com/post/139774965871/so-you-want-to-build-a-generator}

    \bibitem{s12} Jekyll theme Just the Docs. Available: \url{https://github.com/just-the-docs/just-the-docs}

    \bibitem{s13} NEAT Bullets documentation. Available: \url{https://alexandermenkeev.github.io/NEAT-Projectiles-docs/}

    \bibitem{s14} Borderlands wiki. Available: \url{https://borderlands.fandom.com/wiki/Borderlands_2_Weapons}

    \bibitem{s15} Hastings, Erin \& Stanley, Kenneth. \flqq Evolving content in the Galactic Arms Race video game\frqq. 2009. Available: \url{https://www.researchgate.net/publication/221157637_Evolving_content_in_the_Galactic_Arms_Race_video_game}

    \bibitem{s16} Stanley, Kenneth \& D'Ambrosio, David \& Gauci, Jason. \flqq A Hypercube-Based Encoding for Evolving Large-Scale Neural Networks\frqq. 2009. Available: \url{https://www.researchgate.net/publication/23986881_A_Hypercube-Based_Encoding_for_Evolving_Large-Scale_Neural_Networks}

    \bibitem{s17} Redzen. Available: \url{https://github.com/colgreen/Redzen}

    \bibitem{s18} log4net. Available: \url{https://github.com/apache/logging-log4net}

    \bibitem{s19} Space Shooter Redux. Available: \url{https://www.kenney.nl/assets/space-shooter-redux}

    \bibitem{s20} 5 Action Chiptunes. Available: \url{https://opengameart.org/content/5-chiptunes-action}

    \bibitem{s21} Retro Video Game Sound Effects Collection. Available: \url{https://opengameart.org/content/512-sound-effects-8-bit-style}

    \bibitem{s22} Weapon Item Icon. Available: \url{https://www.deviantart.com/viscious-speed/art/Abstract-Tiles-2-854400770}

    \bibitem{s23} Wheel Bot Dark Edition. Available: \url{https://penusbmic.itch.io/sci-fi-platformer-dark-edition}

    \bibitem{s24} Sci-Fi Samurai. Available: \url{https://penusbmic.itch.io/the-dark-series-sci-fi-samurais}

    \bibitem{s25} Top down dungeon tileset. Available: \url{https://opengameart.org/content/top-down-dungeon-tileset}

\end{thebibliography}